\begin{center}
	\large{\textbf{AGRADECIMIENTOS}}
\end{center}


\setlength{\parskip}{5mm}
Principalmente a mi madre Rosa Cerqueira, quien es mi modelo a seguir por su gran apoyo incondicional siempre con un "si se puede", lo cual me motivo mucho a avanzar en contra de las adversidades encontradas en el camino, aquí en la universidad, una mujer luchadora la cual espero este orgullosa de mi por este logro que hemos alcanzado juntos.

A mis familiares, mis abuelos, mis tíos los cuales siempre me brindaron buenos consejos, palabras de apoyo y una comida caliente. Personas que estaban siempre pendientes de mi y que me recordaban que siempre que necesitara ayuda la familia estaba para ello.

A mis amigos, los que están lejos y los que están cerca aquellos con los que siempre pude contar en momentos de incertidumbre, ya sea buscando consejos o ayudando a desconectarme un poco, liberar la mente y agarrar impulso para los siguiente retos.

A mis profesores, aquellos que cambiaron mi modo de pensar, creando una mente crítica y sembraron conocimiento con el cual puedo destacar en la materia y lograr un óptimo rendimiento en los retos, tanto del ámbito laboral como cotidiano.

A mi tutor Franky Uzcátegui por su paciencia y por su orientación en este trabajo de investigación. Gracias por su guía para poder cumplir la meta de graduarme.  

A la Universidad Central de Venezuela la caza que vence la sombra por formar al profesional que soy hoy en día y aunque actualmente se encuentre en momentos difíciles, siempre se lucha por su autonomía y que el conocimiento sea enseñado de manera transparente y objetivo.
\begin{flushright}
A todos, gracias totales.
\end{flushright}
\setlength{\parskip}{0mm}